新城市廣場亮刀夫婦案 警方指：現場無證人

去年 9 月 15 日晚，大批市民聚集在沙田新城市廣場，期間一對中年情侶涉以手機拍攝在場人士，雙方發生衝突。兩人被指手持鐵棍及長刀指嚇市民，各遭票控一項在公眾地方管有攻擊性武器罪。案件今（20 日）在沙田裁判法院續審，調查警員供稱，兩名被告態度合作，警方沒有就本案尋找目擊證人，稱「唔知有咩證人」。裁判官香淑嫻裁定案件表證成立，女被告自辯稱，當時遭人包圍及尾隨，在地上拾到一把長刀，表示想「嚇吓佢哋」，但沒有想過襲擊他人。案件押後至 11 月 27 日裁決。
警員稱「唔知有咩證人」
案件今日續審，控方傳召三名調查及搜證的警員作供。警員供稱案發翌日，在兩名被告住所附近埋伏，待兩人現身後表明身份。警員稱兩人表現合作，又邀請警員入屋搜查。警員檢取兩人衣物，男被告主動告訴警員，棄置鐵棍及長刀地點，惟警員到現場搜查後沒有發現。

控方詢問警員有否尋找目擊證人，警員表示沒有，稱「唔知有咩證人」。兩人被捕後，帶返警署調查，替女被告搜身時，發現她身體多處受傷。警員引述女被告曾透露，案發當日在新城市廣場受襲。

裁判官香淑嫻裁定案件表面證供成立。女被告出庭自辯，供稱當日她遭人包圍，有人在她耳邊尖叫及吵鬧，保安員曾著人群離開不果，遂護送她離開，但仍有十多人跟隨。數分鐘後，男友駕車到場欲保護她，惟在場人士不「收手」，她在地上執起一把刀，稱「嚇吓佢哋」。
女被告自辯期間多次表示「好驚」，雖然她被人襲擊，但沒有想過傷害他人。她供稱涉案長刀不屬於她，只是在地上拾到，「唔知把刀利唔利、尖唔尖」，回家途中棄掉長刀。她又指回到家才感到身體痛楚，強調「無諗過襲擊人」。
被告為陳美英（49 歲，旅遊巴司機）及黎一龍（45 歲，廚師），各被票控一項在公眾地方管有攻擊性武器罪，指兩人於去年 9 月 15 日，在沙田新城市廣場 L1 上落客區的公眾地方管有攻擊性武器、即分別管有一把刀及一支棒。案件押後至周五作結案陳詞，並定於 11 月 27 日裁決。
案件編號：STS1600-1601/2020

狗：你咬我食

控方詢問警員有否尋找目擊證人，警員表示沒有，稱「唔知有咩證人」。

HEA撚到，點解仲可以出糧俾你班垃圾

記者影到 , 但現場無證人

殺人案大多都現場無證人 , 咁唔洗審啦

無事喇

痴線